\begin{multicols}{2}
\byline{ГПНЕ 'Гьоте" за учителите е:}{Ангелина Николова, Xб клас}

\textit{Гимназията играе съществена роля в съзнателния ми живот.Имам възможността и удоволствието да работя с млади напористи хора, като им предавам своите знания и опит и градя навици, които ще им бъдат полезни в бъдещия им живот, както и предизвикателството  да се боря за възражане на общественото доверие и признание на благородната ми професия.}
- Иванка Желева, преподавател по английски език \\

\textit{За мен ГПНЕ "Гьоте" означава ежедневна отговорна и ползотворна работа с умни и интелигентни млади хора. Това е гимназия с петдесет и пет годишна история,превърнала се в емблематичен за региона духовен център, създаващ личности с висок творчески потенциал,които успешно се реализират в България и в чужбина.}
-Ирина Ненова, преподавател по български език и литература \\

\textit{Гимназията е част от моя живот, защото съм я завършила и голяма част от моя трудов стаж е преминал в нея. ГПНЕ "Гьоте" е обучила много млади хора, които сега заемат водещи позиции в бургаския регион и в страната.Тя е школа за живота, но и е институция, която има тежест  в обществения живот на града ни.}
-Весела  Христова, преподавател  по история и цивилизация \\

\textit{За мен гимназията е място, в което израстнах като личност и получих знания, които и до ден днешен са ми от голяма полза, защото съм възпитаник на това прекрасно училище.Горда съм и с това, че бях от първите положили и взели Sprach-Diplom Stufe II.
Сега тя е моето работно място, където имам възможността да работя с прекрасни ученици.}
-Радосвета Тонева, преподавател по немски език \\

\textit{За мен гимназията е възможност да упражнявам любимата професия в интелигентна среда.}
-Веселина Радева, преподавател по математика \\

\textit{За мен гимназията е място, където мога да просвещавам учениците.}
-Вели Аслан, преподавател по физкултура и спорт
\closearticle
\end{multicols}
